{
    "question": "6. Teknik menggambar ragam hias dapat dilakukan dengan cara stilasi. Maksud dari stilasi adalah    A Memberi latar belakang\r\nC Pemberian tekstur\r\nB. Memberi gelap terang\r\nD. Penggayaan/pengembangan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.penggayaan/pengembangan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "alat-untuk-menenun-adalah-490",
            "question": "Alat untuk menenun adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Gedogan adalah nama alat untuk menenun. Selain gedogan, terdapat seperangkat alat lainnya yang diperlukan yang di antaranya adalah: pajal, kluntungan benang, undar jantra, pamanen, dan teropong.</p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gedogan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-karya-seni-yang-merupakan-benda-tiga-dimensimisalnya-a-478",
            "question": "Hasil karya seni yang merupakan benda tiga dimensi,misalnya...    a)cangkir\r\nb)teko\r\nc)gentong\r\nd)asbak\r\ne)meja ukir\r\n\r\ngua bingung anjir itukan 3 dimensi semua coba bantu jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>b) </strong><strong>teko</strong></p><p></p><p>Benda silindris adalah benda-benda yang bentuknya menyerupai silinder (elips). Misalnya, botol, gelas, piring, mangkuk, <strong>teko</strong>, dan sebagainya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karya seni adalah ciptaan artistik atau benda estetik. karya seni mungkin juga digunakan untuk menyebut karya apa pun yang dianggap berseni dalam artian paling luasnya, sehingga karya seni juga melingkupi karya-karya sastra dan musik.</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-nama-tari-kuat-719",
            "question": "Sebutkan contoh nama tari kuat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> tari khas jawa tengah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu <strong>t</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>a</strong><strong>t</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perencanaan-awal-produksi-dimana-kita-membuat-bentuk-tiga-dimensi-255",
            "question": "Perencanaan awal produksi dimana kita membuat bentuk tiga dimensi dari sebuah skema yang semula dalam bentuk dua dimensi dinamakan tahap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pembuatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga ranking 1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pendapatmu-tentang-musik-daerah-baik-yang-tradisi-maupun-310",
            "question": "Tuliskan pendapatmu tentang musik daerah baik yang tradisi maupun pop daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 musik daerah tradisional belum di pengaruhi unsur-unsur dari musik pop serta masih menggunakan alat-alat tradisional.</p><p>\u2022 musik pop daerah telah di pengaruhi oleh unsur-unsur musik pop serta telah menggunakan alat musik modern </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jelaskan-tujuan-poster-diberi-unsur-gambar-713",
            "question": "4. Jelaskan tujuan poster diberi unsur gambar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar menarik khlayak ramai yang melihatnya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar menarik,agar mengetahui apa maksud dari gambar tersebut,contoh tema posternya adalah membuang sampah,maka diberi gambar orng membuang sampah ditempatnya,dan sejenisnya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-kegunaan-dari-perancangan-740",
            "question": "Sebutkan 5 kegunaan dari perancangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Terdapat lima syarat perancangan benda kerajinan yang antara lain adalah KEGUNAAN, KENYAMANAN, KELUWESAN, KEAMANAN dan KEINDAHAN. Adapun penjelasan masing-masing syarat perancangan ini ada pada bagian berikut.</p><p>Pembahasan</p><p>Kegunaan atau UTILITY adalah syarat perancangan benda kerajinan yang mengkhendaki benda yang dihasilkan memiliki fungsi praktid atau nilai guna dalam kehidupan manusia sehari-hari.</p><p>Kenyamanan auatu COMFORTABLE adalah syarat perancangan benda kerajinan yang menghendaki adanya kenyamanan bagi mereka yang menggunakan benda kerajinan tersebut.</p><p>Keluwesan atau FLEXIBILITY adalah syarat perancangan yang mengkhendaki agar benda kerajinan yang dihasilkan memiliki keserasian bentuk dan fungsi sehingga luwes dalam penggunaannya.</p><p>Keamanan atau SAFETY adalah syarat perancangan yang mengkehendaki agar benda kerajinan yang dihasilkan aman untuk digunakan dalam kehidupan sehari-hari.</p><p>Keindahan atau AESTHETIC adalah syarat perancangan benda kerajinan yang mengkehendaki adanya nilai estetika atau keindahan pada benda kerajinan yang dihasilkan.</p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut:</p><p>Materi tentang pengertian syarat utility brainly.co.id/tugas/771536</p><p>Materi tentang syarat perancangan benda kerajinan https://brainly.co.id/tugas/12336071</p><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><p>Detil Jawaban</p><p>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : -</p><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: SMP</p><p>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Prakarya &amp; Kewirausahaan</p><p>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kerajinan</p><p>Kata Kunci : Syarat, Perancangan, Keamanan, Kegunaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-yang-digunakan-untuk-mengikat-kain-dalam-membuat-batik-jumpu-220",
            "question": "Alat yang digunakan untuk mengikat kain dalam membuat batik jumputan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1 Kelereng, batu, atau uang koin.</p><p>2.ember.</p><p>3.Kompor.</p><p>4.Panci.</p><p>5.Sendok kayu yang digunakan untuk mengaduk.</p><p>6.karet gelang.</p><p></p><p>#JADIKAN JAWABAN TERBAIK YA </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bulatan-yang-di-hitamkan-dan-di-beri-tiang-namanya-not-668",
            "question": "Sebuah bulatan yang di hitamkan dan di beri tiang namanya not",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Not balok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu.  Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gatau ya maaf ya maaf mohon maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-pertama-kali-wayang-kulit-diciptakan-981",
            "question": "Kapan pertama kali wayang kulit diciptakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Adapun wayang kulit tertua yang pernah ditemukan diperkirakan berasal dari abad ke 2 Masehi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}